<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Forschung on Michael Mommert</title>
    <link>http://localhost:1313/de/research/</link>
    <description>Recent content in Forschung on Michael Mommert</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Fri, 12 Jul 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/de/research/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Multimodale Diffusion für selbstüberwachtes Vortraining</title>
      <link>http://localhost:1313/de/research/2024-07-12-multimodal_diffusion_for_self_supervised_pretraining/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/de/research/2024-07-12-multimodal_diffusion_for_self_supervised_pretraining/</guid>
      <description>Deep-Learning-Modelle, die auf Diffusionsprozessen basieren, zeigen ein großes Potenzial in einer Vielzahl von generativen Aufgaben, wie z.B. der Bildgenerierung. Für Anwendungen in der Fernerkundung sind generative Modelle jedoch nicht so verbreitet. Die Frage, die wir zu beantworten versucht haben, ist, ob Diffusionsprozesse verwendet werden können, um Modelle für diskriminative Aufgaben effizient vorzutrainieren?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ben-Ge - Erweiterung von Bigearthnet mit geografischen und umweltbezogenen Daten</title>
      <link>http://localhost:1313/de/research/2023-07-21-ben-ge_extending_bigearthnet_with_geographical_and_environmental_data/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/de/research/2023-07-21-ben-ge_extending_bigearthnet_with_geographical_and_environmental_data/</guid>
      <description>Multimodale Datensätze für die Fernerkundung sind oft auf zwei Datenmodalitäten beschränkt, wie z.B. multispektrale und SAR-Polarisationsdaten. Um mit einer viel breiteren Palette von Datenmodalitäten zu experimentieren, haben wir den bekannten BigEarthNet-Datensatz erweitert, um eine Vielzahl von Datenmodalitäten einzuschließen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Schätzung des Verkehrslärms aus Satellitenbildern mit Deep Learning</title>
      <link>http://localhost:1313/de/research/2022-06-20-traffic_noise_estimation_from_satellite_imagery_with_deep_learning/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/de/research/2022-06-20-traffic_noise_estimation_from_satellite_imagery_with_deep_learning/</guid>
      <description>Straßenverkehrslärm ist ein globales Problem, das zu schweren gesundheitlichen Auswirkungen führen kann. Trotz der Allgegenwart von Verkehrslärm ist dessen Quantifizierung oder Schätzung kompliziert, und detaillierte Straßenverkehrskarten sind nur für ausgewählte Länder oder Regionen verfügbar. Wir untersuchen, ob es möglich ist, ein Regressionsmodell zu trainieren, um Straßenverkehrslärm aus Satellitenbildern zu schätzen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kontrastives selbstüberwachtes Lernen für multimodale Erdbeobachtungsdaten</title>
      <link>http://localhost:1313/de/research/2022-06-07-contrastive_self-supervised_data_fusion_for_satellite_imagery/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/de/research/2022-06-07-contrastive_self-supervised_data_fusion_for_satellite_imagery/</guid>
      <description>Selbstüberwachtes Lernen bietet eine leistungsstarke Möglichkeit, Modelle auf der Grundlage von unannotierten Daten vorzutrainieren. Unannotierte Erdbeobachtungsdaten sind reichlich vorhanden: Diese Gegebenheit in Kombination mit der Verfügbarkeit multimodaler Daten macht die Erdbeobachtung zu einem perfekten Spielplatz für selbstüberwachtes Lernen. Unsere frühen Ergebnisse sind sehr vielversprechend&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Abschätzung von Treibhausgasemissionen von Kraftwerken aus Satellitenbildern</title>
      <link>http://localhost:1313/de/research/2021-12-14-estimating_power_plant_greenhouse_gas_emissions_from_satellite_imagery/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/de/research/2021-12-14-estimating_power_plant_greenhouse_gas_emissions_from_satellite_imagery/</guid>
      <description>Die Überwachung von Treibhausgasemissionen wird in Zukunft zunehmend wichtig sein, da die Stromerzeugung aus fossilen Brennstoffen zurückgefahren werden soll. Für diese Aufgabe sind unabhängige Werkzeuge zur Überwachung von Kraftwerken erforderlich. Wir präsentieren eine Methode, die frei verfügbare Satellitenbilder nutzt, um die Stromerzeugung und die CO2-Emissionsraten auf globaler Ebene zu schätzen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bestimmung von NO2-Konzentrationen an der Erdoberfläche aus Fernerkundungsdaten</title>
      <link>http://localhost:1313/de/research/2021-11-18-estimation_of_surface_level_no2_from_remote_sensing_data/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/de/research/2021-11-18-estimation_of_surface_level_no2_from_remote_sensing_data/</guid>
      <description>Luftverschmutzung ist ein großes Gesundheitsproblem und trägt in den meisten Fällen auch zum Klimawandel bei. Die Messung der Luftverschmutzung ist kostspielig und daher nur in einigen Ländern verfügbar. Wir haben untersucht, ob frei verfügbare Erdbeobachtungsdaten genutzt werden können, um die Luftverschmutzung an der Erdoberfläche zu abschätzen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Erkennung von LKWs auf Satellitenbildern mit Deep Learning</title>
      <link>http://localhost:1313/de/research/2021-11-17-commercial_vehicle_traffic_detection_from_satellite_imagery_with_deep_learning/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/de/research/2021-11-17-commercial_vehicle_traffic_detection_from_satellite_imagery_with_deep_learning/</guid>
      <description>Können wir Lastwagen aus dem Weltraum identifizieren um das Verkehrsaufkommen abzuschätzen? Ja, das können wir!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Klassifizierung von Kraftwerken aus Satellitenbildern mit Deep Learning</title>
      <link>http://localhost:1313/de/research/2021-06-16-power_plant_classification_from_remote_imaging_with_deep_learning/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/de/research/2021-06-16-power_plant_classification_from_remote_imaging_with_deep_learning/</guid>
      <description>Wir haben ein Deep-Learning-Modell entwickelt, das in der Lage ist, zwischen 10 verschiedenen Arten von Kraftwerken zu unterscheiden. Die Ziel ist es unterchiedliche industrielle Standorte in Satellitenbildern automatisch zu identifizieren und zu charakterisieren. Diese Arbeit wird uns in Zukunft helfen, die Treibhausgasemissionsraten für einzelne Industrieanlagen zu schätzen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Charakterisierung industrieller Abgasfahnen aus Fernerkundungsdaten</title>
      <link>http://localhost:1313/de/research/2020-12-07-characterization_of_industrial_smoke_plumes_from_remote_sensing_data/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/de/research/2020-12-07-characterization_of_industrial_smoke_plumes_from_remote_sensing_data/</guid>
      <description>Treibhausgasemissionen aus dem industriellen Wirtschaftssektor sind ein wesentlicher Treiber des derzeit beobachteten Klimawandels. Wir haben einen Ansatz des maschinellen Lernens entwickelt, um industrielle Rauchfahnen zu identifizieren und zu charakterisieren. In Zukunft werden wir diesen Ansatz nutzen, um Treibhausgasemissionen aus Fernerkundungsdaten im globalen Maßstab zu schätzen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Don Quixote und die schlafenden Kometen - Mein astronomisches Erbe</title>
      <link>http://localhost:1313/de/research/2020-05-07-don-quixote-and-the-dormant-comets-my-astronomical-legacy/</link>
      <pubDate>Thu, 07 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/de/research/2020-05-07-don-quixote-and-the-dormant-comets-my-astronomical-legacy/</guid>
      <description>Don Quixote wird seit seiner Entdeckung im Jahr 1983 als Asteroid betrachtet, trotz seiner kometenartigen Umlaufbahn. Wir fanden während seiner Erscheinungen 2009 und 2018 Aktivität in diesem Objekt, was uns zu der Annahme führte, dass es sich tatsächlich um einen aktiven Kometen handelt. Aber gibt es andere Objekte wie Don Quixote? Ich habe über einen Zeitraum von mehr als 4 Jahren eine Stichprobe von etwa 100 Asteroiden überwacht, die ebenfalls wahrscheinlich aktiv werden könnten. Fazit: Don Quixote ist ziemlich einzigartig.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Automatisierte Wolkenerkennung mit maschinellem Lernen</title>
      <link>http://localhost:1313/de/research/2020-04-22-automated-cloud-detection-with-machine-learning/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/de/research/2020-04-22-automated-cloud-detection-with-machine-learning/</guid>
      <description>Dies ist ein Spielzeugprojekt, das sich in ein echtes Forschungsprojekt verwandelt hat und eine Vorbereitung auf meinen neuen Job im Bereich der Computer Vision: die Verwendung von Techniken des maschinellen Lernens zur Identifizierung von Wolken in Bildern von All-Sky-Kameras.</description>
    </item>
    <item>
      <title>SpitzerNEOs - Durchmesser und Albedos für 2132 erdnahe Objekte</title>
      <link>http://localhost:1313/de/research/2020-02-02-spitzerneos-diameters-and-albedos-for-2132-near-earth-objects/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/de/research/2020-02-02-spitzerneos-diameters-and-albedos-for-2132-near-earth-objects/</guid>
      <description>Basierend auf Beobachtungen des Spitzer-Weltraumteleskops haben wir Durchmesser- und Albedo-Schätzungen für 2132 Asteroiden im erdnahen Raum abgeleitet – der größte Datensatz seiner Art. Unsere Ergebnisse und Daten sind online verfügbar.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Eine Fülle von Asteroiden in TESS-Daten</title>
      <link>http://localhost:1313/de/research/2019-03-17-a-plethora-of-asteroids-in-tess-data/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/de/research/2019-03-17-a-plethora-of-asteroids-in-tess-data/</guid>
      <description>TESS ist ein Satellit, der helle Sterne beobachtet, um Helligkeitsmodulationen zu finden, die Exoplanetentransite offenbaren – aber er beobachtet auch viele Asteroiden über einen langen Zeitraum, was ihn zu einem einzigartigen Instrument zur Ableitung langer Rotationsperioden von Asteroiden macht.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Informationen über die Form von Asteroiden aus Gaia DR2</title>
      <link>http://localhost:1313/de/research/2019-01-02-asteroid-shape-information-from-gaia-dr2/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/de/research/2019-01-02-asteroid-shape-information-from-gaia-dr2/</guid>
      <description>Die Gaia-Mission erstellt eine einzigartige Erhebung der Sterne in unserer Milchstraße – sie beobachtet jedoch auch Asteroiden, die ihr Sichtfeld durchqueren. Wir leiten Informationen über die Formverteilungen verschiedener Asteroidpopulationen aus der ersten Charge von Asteroidendaten von Gaia ab.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gibt es Grenzen für die Anwendbarkeit von thermischen Modellen für Asteroiden bei erdnahen Asteroiden?</title>
      <link>http://localhost:1313/de/research/2019-01-01-are-there-limits-on-the-applicability-of-asteroid-thermal-models-for-near-earth-asteroids/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/de/research/2019-01-01-are-there-limits-on-the-applicability-of-asteroid-thermal-models-for-near-earth-asteroids/</guid>
      <description>Es gibt eine Reihe von thermischen Modellen für Asteroiden, die auf unterschiedlichen physikalischen Annahmen basieren. In dieser Analyse untersuche ich, wie sich diese Annahmen auf ihre Ergebnisse und die Anwendbarkeit in verschiedenen Situationen auswirken.</description>
    </item>
    <item>
      <title>sbpy - Ein Python-Modul für die Planetarische Astronomie kleiner Himmelskörper</title>
      <link>http://localhost:1313/de/research/2018-07-27-sbpy-a-python-module-for-small-body-planetary-astronomy/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/de/research/2018-07-27-sbpy-a-python-module-for-small-body-planetary-astronomy/</guid>
      <description>sbpy ist ein mit Astropy verbundenes Paket für Astronomen, die an kleinen Himmelskörpern interessiert sind. Wir haben diese Idee bei der NASA vorgeschlagen und wurden finanziert, um dieses Python-Modul zu entwickeln, das hier skizziert ist.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Photometrypipeline</title>
      <link>http://localhost:1313/de/research/2017-02-14-photometrypipeline/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/de/research/2017-02-14-photometrypipeline/</guid>
      <description>photometrypipeline ist ein Python-Softwarepaket für die automatisierte Bildregistrierung, Kalibrierung und Extraktion von Photometrie, das auf die Bedürfnisse von Asteroidenbeobachtern zugeschnitten ist. pp kann aber auch auch auf andere Bildbeobachtungen angewendet werden.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wie viele tote Kometen gibt es?</title>
      <link>http://localhost:1313/de/research/2015-08-21-how-many-dead-comets-are-there/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/de/research/2015-08-21-how-many-dead-comets-are-there/</guid>
      <description>Tote Kometen sind kleine Körper, die als inaktive Asteroiden erscheinen, aber einen kometarischen Ursprung haben. Einige dieser Objekte könnten noch Eis enthalten und könnten sich wieder aktivieren und kometenähnlich erscheinen. Da diese Objekte möglicherweise erheblich zum flüchtigen Reservoir der Asteroidpopulation beitragen, ist es wichtig zu verstehen, wie viele dieser Objekte es gibt.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rapid-Response pektrophotometrische Beobachtungen von NEOs mit UKIRT und RATIR</title>
      <link>http://localhost:1313/de/research/2014-11-25-rapid-response-spectrophotometric-observations-of-neos-with-ukirt-and-ratir/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/de/research/2014-11-25-rapid-response-spectrophotometric-observations-of-neos-with-ukirt-and-ratir/</guid>
      <description>Mit Schnellreaktionsbeobachtungen mit UKIRT sind wir in der Lage, neu entdeckte erdnahe Asteroiden zu beobachten, während sie sich noch in der Nähe der Erde befinden und somit hell sind. Unsere Beobachtungen ermöglichen eine probabilistische taxonomische Klassifizierung von Asteroiden mit typischerweise kleinen Größen und die Bestimmung ihrer Zusammensetzung.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Physikalische Eigenschaften von zwei kleinen Asteroiden aus Spitzer-Beobachtungen</title>
      <link>http://localhost:1313/de/research/2014-10-20-physical-properties-of-two-tiny-asteroids-from-spitzer-observations/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/de/research/2014-10-20-physical-properties-of-two-tiny-asteroids-from-spitzer-observations/</guid>
      <description>Wir haben zwei sehr kleine Asteroiden mit dem Spitzer-Weltraumteleskop beobachtet, um ihre physikalischen Eigenschaften zum ersten Mal zu messen. Die Einschränkungen, die wir hinsichtlich ihrer Eigenschaften festlegen konnten, stimmen nicht mit dem gängigen Bild kleiner Asteroiden überein.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Entdeckung von kometärer Aktivität bei NEO Don Quijote</title>
      <link>http://localhost:1313/de/research/2014-10-19-detection-of-cometary-activity-in-neo-don-quixote/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/de/research/2014-10-19-detection-of-cometary-activity-in-neo-don-quixote/</guid>
      <description>Der erdnahe Asteroid Don Quixote wird seit langem als ein Kandidat für einen inaktiven Kometenkern gehandelt, was vor allen an seiner kometenähnlichen Umlaufbahn liegt. Seit seiner Entdeckung im Jahr 1983 wurde keine kometenähnliche Aktivität beobachtet – bis wir dieses Objekt mit dem Spitzer-Weltraumteleskop beobachteten&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Herschel-Beobachtungen von Plutinos</title>
      <link>http://localhost:1313/de/research/2014-10-18-herschel-observations-of-plutinos/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/de/research/2014-10-18-herschel-observations-of-plutinos/</guid>
      <description>Meine erste Forschungsarbeit. Mit Beobachtungen des Herschel-Weltraumteleskops untersuchten wir die physikalischen Eigenschaften von 18 Plutinos – kleinen Körpern am Rand des Sonnensystems, die ähnliche orbitalen Eigenschaften wie Pluto aufweisen. Was haben wir herausgefunden? Dass Pluto ziemlich einzigartig ist&amp;hellip;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
