<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Spitzer-Weltraumteleskop on Michael Mommert</title>
    <link>http://localhost:1313/de/tags/spitzer-weltraumteleskop/</link>
    <description>Recent content in Spitzer-Weltraumteleskop on Michael Mommert</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Sun, 02 Feb 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/de/tags/spitzer-weltraumteleskop/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>SpitzerNEOs - Durchmesser und Albedos für 2132 erdnahe Objekte</title>
      <link>http://localhost:1313/de/research/2020-02-02-spitzerneos-diameters-and-albedos-for-2132-near-earth-objects/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/de/research/2020-02-02-spitzerneos-diameters-and-albedos-for-2132-near-earth-objects/</guid>
      <description>Basierend auf Beobachtungen des Spitzer-Weltraumteleskops haben wir Durchmesser- und Albedo-Schätzungen für 2132 Asteroiden im erdnahen Raum abgeleitet – der größte Datensatz seiner Art. Unsere Ergebnisse und Daten sind online verfügbar.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Physikalische Eigenschaften von zwei kleinen Asteroiden aus Spitzer-Beobachtungen</title>
      <link>http://localhost:1313/de/research/2014-10-20-physical-properties-of-two-tiny-asteroids-from-spitzer-observations/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/de/research/2014-10-20-physical-properties-of-two-tiny-asteroids-from-spitzer-observations/</guid>
      <description>Wir haben zwei sehr kleine Asteroiden mit dem Spitzer-Weltraumteleskop beobachtet, um ihre physikalischen Eigenschaften zum ersten Mal zu messen. Die Einschränkungen, die wir hinsichtlich ihrer Eigenschaften festlegen konnten, stimmen nicht mit dem gängigen Bild kleiner Asteroiden überein.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Entdeckung von kometärer Aktivität bei NEO Don Quijote</title>
      <link>http://localhost:1313/de/research/2014-10-19-detection-of-cometary-activity-in-neo-don-quixote/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/de/research/2014-10-19-detection-of-cometary-activity-in-neo-don-quixote/</guid>
      <description>Der erdnahe Asteroid Don Quixote wird seit langem als ein Kandidat für einen inaktiven Kometenkern gehandelt, was vor allen an seiner kometenähnlichen Umlaufbahn liegt. Seit seiner Entdeckung im Jahr 1983 wurde keine kometenähnliche Aktivität beobachtet – bis wir dieses Objekt mit dem Spitzer-Weltraumteleskop beobachteten&amp;hellip;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
