<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Erdnaher Asteroid on Michael Mommert</title>
    <link>http://localhost:1313/de/tags/erdnaher-asteroid/</link>
    <description>Recent content in Erdnaher Asteroid on Michael Mommert</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Sun, 02 Feb 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/de/tags/erdnaher-asteroid/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>SpitzerNEOs - Durchmesser und Albedos für 2132 erdnahe Objekte</title>
      <link>http://localhost:1313/de/research/2020-02-02-spitzerneos-diameters-and-albedos-for-2132-near-earth-objects/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/de/research/2020-02-02-spitzerneos-diameters-and-albedos-for-2132-near-earth-objects/</guid>
      <description>Basierend auf Beobachtungen des Spitzer-Weltraumteleskops haben wir Durchmesser- und Albedo-Schätzungen für 2132 Asteroiden im erdnahen Raum abgeleitet – der größte Datensatz seiner Art. Unsere Ergebnisse und Daten sind online verfügbar.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wie viele tote Kometen gibt es?</title>
      <link>http://localhost:1313/de/research/2015-08-21-how-many-dead-comets-are-there/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/de/research/2015-08-21-how-many-dead-comets-are-there/</guid>
      <description>Tote Kometen sind kleine Körper, die als inaktive Asteroiden erscheinen, aber einen kometarischen Ursprung haben. Einige dieser Objekte könnten noch Eis enthalten und könnten sich wieder aktivieren und kometenähnlich erscheinen. Da diese Objekte möglicherweise erheblich zum flüchtigen Reservoir der Asteroidpopulation beitragen, ist es wichtig zu verstehen, wie viele dieser Objekte es gibt.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rapid-Response pektrophotometrische Beobachtungen von NEOs mit UKIRT und RATIR</title>
      <link>http://localhost:1313/de/research/2014-11-25-rapid-response-spectrophotometric-observations-of-neos-with-ukirt-and-ratir/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/de/research/2014-11-25-rapid-response-spectrophotometric-observations-of-neos-with-ukirt-and-ratir/</guid>
      <description>Mit Schnellreaktionsbeobachtungen mit UKIRT sind wir in der Lage, neu entdeckte erdnahe Asteroiden zu beobachten, während sie sich noch in der Nähe der Erde befinden und somit hell sind. Unsere Beobachtungen ermöglichen eine probabilistische taxonomische Klassifizierung von Asteroiden mit typischerweise kleinen Größen und die Bestimmung ihrer Zusammensetzung.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Physikalische Eigenschaften von zwei kleinen Asteroiden aus Spitzer-Beobachtungen</title>
      <link>http://localhost:1313/de/research/2014-10-20-physical-properties-of-two-tiny-asteroids-from-spitzer-observations/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/de/research/2014-10-20-physical-properties-of-two-tiny-asteroids-from-spitzer-observations/</guid>
      <description>Wir haben zwei sehr kleine Asteroiden mit dem Spitzer-Weltraumteleskop beobachtet, um ihre physikalischen Eigenschaften zum ersten Mal zu messen. Die Einschränkungen, die wir hinsichtlich ihrer Eigenschaften festlegen konnten, stimmen nicht mit dem gängigen Bild kleiner Asteroiden überein.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
